\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage{times}
\usepackage{tgtermes}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1,15}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}
  {\normalfont\fontsize{16}{20}\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}
  {\normalfont\fontsize{16}{20}\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}
\titlespacing*{\section}
{0pt}{2.ex plus 1ex minus .2ex}{.0ex}
\titlespacing*{\subsection}
{0pt}{0.ex}{.0ex}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt plus 2pt minus 1 pt}
\topmargin  -12mm
\evensidemargin 5mm
\oddsidemargin  0mm
\textwidth  158mm
\textheight 245mm
\headheight 14pt
\headsep 1.2cm

%Date de la réunion
\newcommand{\datereunion}{05/11/2020}


\pagestyle{fancy}

\lhead{
 \textit{Compte-rendu de réunion TAPS groupe 14}              
 \rhead{
  \textit{\datereunion}
 }
}


\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}


\lstset{
  backgroundcolor=\color{white},
  basicstyle=\footnotesize,
  breaklines=true,
  commentstyle=\color{mygreen},
  extendedchars=true,
  frame=single,
  keepspaces=true,
  keywordstyle=\color{blue},
  language=python,
  numbers=left,
  numbersep=5pt,
  numberstyle=\tiny\color{mygray},
  rulecolor=\color{black},
  showspaces=false,
  stepnumber=1,
  stringstyle=\color{mymauve},
  tabsize=4,
  title=\lstname
}

\begin{document}


\begin{center}
    \begin{spacing}{2.05}
    {
        \fontsize{20}{20}
        \bf
        Compte rendu réunion
    }
    \end{spacing}
\end{center}


\vspace{10pt}

\textbf{Date: } \datereunion

\textbf{Secrétaire: } Lucas VALENTIN

\section*{Personnes présentes}
\begin{itemize}
    \item Adrien BONTEMS
    \item Jean-Charles GILLES
    \item Tom GOUVILLE
    \item Lucas VALENTIN
\end{itemize}

\section{Ordre du jour}
Faire le découpage et la liste des tâches.

\section{Compte-rendu}

Tout d'abord, nous avons vérifié que le système de validation des merge requests était fonctionnel.

Nous avons pris la décision de gérer la répartition des tâches via le système \emph{d'issues} de gitlab: Chaques tâche à faire aura une issue et lorsque quelqu'un voudra s'occuper d'une tâche il faudra que l'issue lui soit attribuée.

\subsection{Liste des tâches (pour le diagramme WBS notamment)}

Rappel: les docstrings doivent être écrites en même temps (et même avant) la fonction et des tests doivent être écrits par au moins une personne différente. Chaques fonction doit être testée.

\begin{itemize}
  \item Écrire une fonction de dénombrement dans l'ADN (on donne un entier n, et la fonction nous dis pour chaque séquence d'ADN de longueur n, combien de fois elle apparaît)
  \item Écrire une fonction qui cherche la plus longue suite consécutive d'une même séquence d'ADN
  \item Écrire une fonction qui cherche la séquence unique la plus longue (basée sur la fonction précédente)
  \item Appliquer les fonctions sur plusieurs instances du génome récupérées sur le site du NCBL (affichage graphique)
  \item Écrire une fonction \lstinline{codons} qui prends en paramètre une séquence d'ARNm sous forme de liste et qui renvoie une liste constituée de la séquence d'acides aminés.
  \item Écrire des fonctions reprenant les fonctions de statistiques descriptive en les adaptant à des acides aminés. (wrapper)
  \item Étudier la distance de Levenshtein et impémenter une fonction qui, étant données deux listes représentant chacune un génome, calcule la distance entre elles.
  \item Application de la fonction de calcul de distance à des séquences de codons. Conclusion ?
  \item Étudier l'algorithme de Needleman-Wunsch d'alignement de séquences et impémenter une fonction qui, étant données deux listes représentant chacune une séquence et une matrice tierce qui contient des scores de similarité ou des coûts de transformation (voir dans l'apprentissage de l'algorithme la raison d'être et l'usage de celle-ci), calcule par programmation dynamique, l'alignement global optimal.
  \item Afficher le score de l'alignement ainsi que la suite des opérations sur les séquences qui en donnent l'alignement optimal.
  \item Concevoir et implémenter un algorithme qui calcule tous les alignements optimaux.
  \item Pour chaque tâche précedemment définie, documenter les fonctions et calculer leurs compléxités.
  \item De chaque tâche d'implémentation découle une autre tâche qui consiste à écrire des tests pour les fonctions créées dans la tâche en question.
\end{itemize}

\end{document}
